有無人後悔後生個陣聽人講要玩多d，無累積財富，然後大個咗無得玩？

追咗夢想10年，周圍去旅行去經歷，然後去到3x歲忽然醒覺，如果當年18歲出嚟工作已好好地理財、月供股，依家已經半退休狀態

我後生掛住叫雞

咁認真 30 幾歲開始都未遲

後生買定危疾已經夠做

反而會覺得後生玩多d好岩 ，起碼有體力捱夜周圍闖，老左d玩唔到咁勁 chur唔起，錢既話幾時搵都差唔多啦 又唔係要養家活口

睇餸食飯
我fg個陣都周圍玩 一年飛4-5次 同時花費好多去學野同讀書 個陣心諗努力搵錢好過係人工值時死捱死抵

而家收入double左 有空間草錢先做番理財

雖然慢左起步草錢 但啲經歷都好開心好值得
而家大左幾年 去旅行已經好唔捱得又怕死 無得比

人人追求既野唔同
有人想要自由（不停旅行周圍玩 ）
有人想要財富（25歲買樓收租）
有人想要夢想（30歲前自己開興趣班/公司）
有人想建立家庭（成家立室生兒育女）

係平行時空既你可能已經買左樓
但佢一定會感歎點解當日無玩多D見識多D
到頭來除左磚頭乜都無

你自己都話自己追左十年夢 咪繼續追落去
無必要後悔自己當日既決定

老左想雙飛都扯唔起啦

睇你係咪work life balance 姐
夠有80歲呀伯仲有精力去叫雞

屋企無錢就只能2選1

錢vs青春

雞趁後生好叫，
老左腎虧唔過癮

30歲無死當贏咗算啦

由細到大都有累積財富，但都係窮撚，我係唔係應該後悔多D

大左仲想玩D 乜? 叫雞都怕你腳軟企唔穩

後悔大個咗無體力無精神玩

18歲出嚟做，即係唔係大學畢業啦，當你做洗碗啦，正正常常唔太高唔太低萬八個月，但無得升
同屋企人同住，唔洗交租
當你獨子好未，等老豆老母過身，會過層樓俾你
一個月洗一萬儲八千，一年9萬6，齊頭十萬
做12年到30歲，120萬，夠幫老豆老母交藥費定幫小朋友買尿片?

呢個case已經好ideal，收入貼近中位數，唔買樓，唔洗交7千蚊租，仲可以去下旅行，但百幾萬叫半退休?都未講有啲要養屋企人，養女朋友，養小朋友，樓主數口咁差，幾時開始做都退唔休嫁啦

如果你同我講屋企人都好好，買埋樓俾我，女朋友搵得仲多過我，唔生仔啦，18歲就第一個phd，你真係見識少就話姐

點解你會覺得靠月供就可以半退休

大把大學生去到30歲都得2萬

做12年到30歲，120萬，如果供股計埋複利息，有機會200－300萬，睇下當時揀咗咩股，如果照去到40歲前，就已經700－800萬，咁買個細單位，拎400萬做下收息/買樓放租已經半退休

呢啲理論講落去緊係咁理想

做落去就知無咩可能

唔輸都偷笑啦

你12歲到30歲中間經歷左幾多個金融風暴, 而你唔會放左隻股佢?
同埋點肯定你揀個隻股係揀岩?
揀著隻HSBC, 120蚊跌到落宜家得返50幾蚊, 你賺幾多年息先夠圍返條數

3x想孖q都唔得射完要抖返幾日先回到氣
22，23個陣一日4q都未覺攰

呢個香港無窮人了

啱呀。後生個陣買佐330呀，pccw應該夠玩你一世

後生個時無狂食學生妹，大左你就後悔

拎d錢去投資而唔係去追夢唔代表唔扑野，都唔關事

供就唔放啦 儲資產for退休
係會有選錯股時候 但無人叫你個portfolio供死一隻，不過18歲個陣唔會有呢d知識又岩。

見到啲人30幾歲就不幸過身就唔覺得後悔

要記住，有錢係買到唔體能

你不如話
如果拎120萬過大海會變1000萬

我有份基金由18歲供到依家，然後我無啦啦多咗有30幾萬
月供1200咋
原來有耐性維持落去就贏

紙上談兵同現實操作就兩回事啦
你搵個Excel表出黎拉formula, 成件事咪好理想

後生果陣冇玩
依家都係冇錢

兩睇啦
我後生係一事無成 而家都係
冇錢加冇追夢想

你又知你一定供岩
個個你咁諗 就唔會有人股票輸到要跳樓啦

一個有數得計
一個純運氣
邊同？

點計？買股票必賺？
想知有邊個人可以保證有幾多回報
你係股神？

如果供股都會跳樓＝其實本身個供股方案都overload
正正經經供公用股點會跳樓，跳得樓都係槓杆操作啦

所以咪要供囉 基本知識 其實你唔識可以唔出聲

老左行都行唔撚到 周身病 去邊到食龍肉都冇味

有心唔怕遲

馬後炮個個都講到無敵咁架啦

佢好似講到供股供十年後就一定有某個金額
完全無視其他可能性
我係保險佬真係第一個搵你sell 儲蓄保

咁後生唔玩掛住儲錢
到大個有錢玩唔郁又點計?

你拎住宜家個現實去講,無意思架wor
問題係十幾年前, 比你揀你會知咩?
分分鐘03年個關你都過唔到, 一炮放哂d股啦

屌你,強姦金咪月供囉,97年果班發左達未呀

其實唔識唔好扮識

講黎聽下？

果段時間有錢都買唔返
開心就夠 搵幾多食幾多冇得強求

咁係你好彩姐

唔等於係必然喎,大把人輸

又講得無錯 其實有幾項月供計劃我都斷左搞唔到

即係講咁多都係馬後炮
03年 買淘大 宜家幾層樓收租添呀

做好當然係2樣做哂 但你明知自己只夠能力做其中一樣 唯有自己取捨 好似好廢咁 其實就係重點所在

B仔而家仲有冇叫

岩啊

點睇19-28歲無去過旅行(最多去下澳門)
30歲結婚 31歲上樓 依家一年飛兩次

靚就話姐
靚既學生妹全校加埋都唔知有冇5%
讀咁耐書都係柒既多

不如開個topic俾大家傾下過去15年做錯咗咩投資決定？
或開個topic講15年所定既財政目標達唔達成到？

咁你有無後悔19-29無盡情去玩去感受？

後悔乜嘢乜嘢都係多撚餘
每個人想要嘅嘢都唔同 你嗰陣過得開心就得啦
你人生中唔會做每一個選擇都係完美㗎嘛
後悔係好戇鳩嘅事 唔需要後悔 活在當下呀

唉 最近成日後悔 覺得自己好廢

冇任何人要我養 全部自己洗

其實所有野最後都帶唔走㗎
活在當下呀清

所以你咪講緊經

謝謝安慰

其實無 因為果陣人工唔高
而且仲要半工讀 根本無時間

12年前連最低工資都未有一個中七仔俾盡8000，月儲1萬食懵你呀
一開始月儲2000，俾你依家月儲10000，平均計月儲6000，今日只有72萬，計你複利140萬
點樣半退休？

140萬夠首期啦
同事當年中五畢業出黎做保安
8年前膽粗粗學人供樓再租出去
自己同屋企人住
今年30已經半退休
返黎打風流工職又唔肯升
份糧+租 收入多過個M

後悔後生冇玩多d
細個好想玩車
聽d仆街講 唔養車慳好多 有錢再玩車都唔遲

而家差唔多40歲 屌你 玩車都唔同晒感覺
好撚後悔 細個唔玩 老左點追都追唔返

20歲同30歳要玩嘅嘢已經唔一樣

冇， 自從經歷過同死神擦過嘅事，已經傾向今朝有酒今朝醉發展，就快開始同三和大神冇分別。

冇錢既無論幾時儲錢都只係窮撚

樓豬理想主義者
03 , 08 , 20 年 你估買股一定賺?
大把HSBC苦主蝕到hihi

我後悔後生無去旅行無去玩
依家三十幾歲，月入雖然 5、6萬，但太多責任，完全無時間去 D long trip

叫阿姐

完全同意
禁錯負評sor

叫咪有
去日本玩JK彌補人生遺憾

依家已經半退休狀態，咁你仲有無得周圍去旅行去經歷?

22歲保安買樓
你果個例子太特殊左d

返成世工先係人生

yes

你幾歲,供左幾多落去

你d錢放銀行個結果咪同你講既一樣

happy 伯

樓主你後生唔玩，走去炒股可能輸到扑街、要借財仔呢

我同你相反，唔好名牌，少玩，儲左錢買樓，賺左筆，而家3x歲，開始覺唔應該玩多d，去多d旅行
其實你唔玩，投資股票賺得唔多，玩牛熊又係輸到仆街，後生真係應該玩，好多野返唔到去廿幾歲，而完捱下夜都想死，所以享受左先都岩

對，但錢幾時都可以揾，青春活力，老左真係無
所以玩左先都岩

睇下你講「半退休」時有無百病纏身囉,

大把人唔煙唔酒後生CANCER死撞車死。

可以一路玩一路儲錢㗎
咪儲少d囉
係度賴都垃撚圾

後生嗰陣應該要玩多啲股票

你「追求」果啲野點解我全部覺得好膚淺。

我多幾個月u grad
大學哩幾年不停去旅行 至少用左2x萬
近排都係到諗
如果我大學冇掛住周圍飛
然後又用去旅行嘅時間番工
咁一大學畢業咪已經有筆少錢儲蓄投資下

btw唔係話有冇後悔
只係諗邊樣值得/得益大啲。。

比一成首期，月入2至3萬都買到wor
唔好乜都話父幹撚，以前係真係買到
而家4百幾萬樓都唔難買

你o係細個見到一D 好昂貴 (以你當時黎講) 既玩具
到你今日大個左就算買到, 都已經冇曬感覺,
一黎你經歷太多事, 知道呢D 玩具對你往後要走既路一D作用都冇用
二黎你已經唔能夠將呢D 玩具同身邊既人分享,
大家對內心對呢件玩具既感覺由細個時候既仰慕變成覺得幼稚 , 你就算拎住佢都冇得同人分享, 冇左共鳴

一樣好玩既野就咁樣變得唔好玩, 事物冇變, 但你個人已經搵唔番當年既感覺
有D感覺係年輕先會有, 老左你點都搵唔番

後生時我啲投資都係蝕錢多，而家好撚後悔冇用呢啲錢去玩

當然我都有去玩嘅，不過後生閱歷唔夠，投資決定其實未必夠成熟

10 年前你買HSBC 都未必賺倒好多. 買細價樓就唔錯

睇返之前咪覺得買樓岩

如果果時覺得岩一早買左啦,無得馬後炮